- Kraken adalah makhluk mitologi yang digambarkan sebagai seekor gurita (atau cumi-cumi) raksasa yang siap menelan apa saja yang mengganggunya. Para pelaut sejak zaman kuno (_ancient mariner_) menyebarkan adanya Kraken secara turun-temurun.
- Pada zaman ini, Kraken ada di mana-mana, khususnya di dunia bisnis. Perusahaan akan makin besar dengan menyaplok perusahaan yang lebih kecil. Pilihannya hanya dua, perusahaan kecil itu akan dibesarkan atau malah dimatikan.
- Seperti halnya di dunia akademik, bisnis tidak lepas dari dunia itu. Seperti juga Kraken, para penerbit raksasa ini siap untuk mengambil alih pengelolaan jurnal dan infrastruktur akademik lainnya, atau tentunya mereka buat sendiri untuk mematikan yang sudah ada. Tidak terhitung berbagai layanan yang awalnya nirlaba kemudian diambil alih oleh entitas bisnis raksasa ini untuk menjadi bagian dari portofolio mereka.
- Tautan ke ![wikimedia](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:The-Kraken.jpg).
- @@html: https://commons.wikimedia.org/wiki/File:The-Kraken.jpg@@
-